\begin{Soln}{1}
Pour reprendre la figure et on ajoute les intersections :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzInit[xmin=-150,xmax=150,ymax=120,ymin=-120,xstep=20,ystep=20]
\tkzAxeXY
\tkzGrid
\tkzFct[color=blue,line width=1.6pt,domain=-150:150]{0.01*\x**2-0.025*\x -110}
\tkzDefPointByFct(-103.64)  \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzLabelPoint[above left](A){$x_1$}
\tkzDefPointByFct(106.14)  \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
\tkzLabelPoint[above left](B){$x_2$}

\end{tikzpicture}
\end{center}
Les deux solutions sont $x_1\approx -105 km/h$ et $x_2 \approx 105 km/h$. La seule plausible est la vitesse positive!
\end{Soln}
\begin{Soln}{2}
Testons une par une :
\begin{enumerate}
\item[a.] $x=0$ > $0^2-0+3 = 3 \neq 0$ Cette solution ne fonctionne pas.
\item[b.] $x=1$ > $1^2-4\times1+3=1-4+3=0$ Cette solution convient.
\item[c.] $x=3$ > $3^2 - 4\times3 +4 = 9 - 12 + 4 =  1 \neq 0$ Cette solution ne convient pas.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3}
Il n'y a pas d'intersection avec l'axe des abscisses donc cette équation n'a pas de solutions réelles.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4}
Pour les premières questions :
\begin{enumerate}
\item Le coefficient est négatif, la cloche sera orientée vers le haut.
\item $\deltaa{(-0.0005)}{8.16}{(-11776)} \approx 43 $
\item Il y a donc deux solutions !
\item $$\solsd{(-0.0005)}{8.16}{43}$$
$$x_1 \approx 14720 \hspace{0.5cm}\text{et}\hspace{0.5cm} x_2 \approx 1600$$
\end{enumerate}

Pour déterminer la zone de rentabilité on peut tracer la courbe et imaginer que cela sera l'intervalle de la cloche à savoir $[x_1 ; x_2]$. (La courbe sert à se convaincre de la partie positive)
\begin{center}


\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
\tkzInit[xmin=0,xmax=16000,ymin=-12000,ymax=22000,xstep=1000,ystep=2000]

\tkzAxeXY
\tkzGrid
\tkzFct[color=blue,line width=1.6pt,domain=0:16000]{-0.0005*\x**2+8.16*\x -11776}
\end{tikzpicture}
%\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
%^^I\begin{axis}[
%^^I^^Ix=8cm,y=4cm,
%^^I^^Iaxis lines=middle,
%^^I^^Iymajorgrids=true,
%^^I^^Ixmajorgrids=true,
%^^I^^Ixmin=0,
%^^I^^Ixmax=2,
%^^I^^Iymin=-.6,
%^^I^^Iymax=2.2,
%^^I^^Ixtick={0,.1,...,2},
%^^I^^Iytick={-.6,-.5,...,2.2},
%^^I^^I]
%^^I^^I\draw [domain=0:1.6,samples=50,color=blue,line width = 1.6 pt] plot(\x,{-5*\x^2+8.16*\x-1.1776});
%^^I^^I\node[anchor=south east, text width=2cm] at (2,0){($x$) dizaine de milliers de bouteilles};
%^^I^^I\node[anchor=north west] at (0,2.2){$R(x)$ (k\euro{})};
%^^I\end{axis}
%\end{tikzpicture}
\end{center}
La zone de rentabilité est la partie positive de la courbe, c'est à dire la zone entre les racines : on retrouve bien le résultat de la première question sur le sens de la cloche.



\end{Soln}
\begin{Soln}{5}
Pour la première question, on regarde le signe de $a$ et l'orientation de la parabole : la courbe bleue est orientée vers le bas, c'est donc que $a>0$, c'est donc la fonction $f$. \\
Résolution graphique : $x_1 =-1$  $x_2=5$ (courbe rouge pour $g$) et $x_3=-2$ et $x_4=8$ (courbe bleue pour $f$).
\vspace{0.2cm}

Tableaux de signes :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzTabInit[lgt=4]
{$x$/1,
Signe de\\ $f$ /1.5 }%
{$-6$,$-2$,$8$,$10$}%

\tkzTabLine { ,+,z,-,z,+, }
\end{tikzpicture}
\end{center}


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzTabInit[lgt=4]
{$x$/1,
Signe de\\ $g$ /1.5 }%
{$-6$,$-1$,$5$,$10$}%

\tkzTabLine { ,-,z,+,z,-, }
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6}

Dans un tableau : \\

\begin{tabularx}{\textwidth}{|C|C|C|C|C|}
\hline
Équation & Coeff & Calcul de $\Delta$ & Nb de solution & Solutions \crh
$0.5x^2 -3x - 8 = 0$ & $a = 0.5$ \newline $b=-3$ \newline $c=-8$ & $\Delta = (-3)^2-4 \times 0.5 \times (-8) = 25$ & $\Delta > 0$ & Deux solutions : $$x_1=\dfrac{-(-3)-\sqrt{25}}{1} = -2$$ $$x_2=8$$ \crh
$9x^2+6x+1=0$ & $a = 9$ \newline $b=6$ \newline $c=1$ & $\Delta = 0 $ & Une seule & $x_0 = \dfrac{-6}{2 \times 9} = \dfrac{-1}{3}$ \crh
$x^2+2x+5=0$ & $a = 1$ \newline $b=2$ \newline $c=5$ & $\Delta = -16 $ & $\Delta <0$ & Pas de solutions \crh
\end{tabularx}

\end{Soln}
\begin{Soln}{7}

\begin{enumerate}
\item $S_{\text{max}} = 50 \times 100 = \SI{5000}{\meter\squared}$
\item Oui car elle doit être de \SI{4000}{\meter\squared}
\item La largeur du grand rectangle est \SI{50}{\meter} et celle de la bordure est de $x$, il faut donc enlever deux fois la bordure pour obtenir la largeur du rectangle vert.
\item Sur le même modèle, la longueur est $L=100-2x$
\item $L \times l$ s'écrit : $(50-2x) \times (100-2x)$. On peut développer en : $5000-100x-200x+4x^2$ ce qui donne encore $4x^2 -300x + 5000 =0$
\item On veut que cette surface soit de \SI{4000}{\meter\squared} donc on reprend : $4x^2-300x+5000 = 4000$ ce qui revient à l'équation proposée : $4x^2-300x+1000=0$
\item Résolution : $\Delta = (-300)^2 -4 \times 4 \times 1000 = 74 000$ , on a $\Delta > 0$ donc il y a deux solutions :
$$x_1 = \dfrac{300 + \sqrt{74000}}{8} = 71.5$$ $$x_2 = \dfrac{300 - \sqrt{74000}}{8} = 3.5$$
\item La bande ne peut pas mesurer plus que la hauteur du terrain, donc la solution $x_1$ est impossible.
\item La largeur de la bande est donc de $x=\SI{3.5}{\meter}$.
\item Vérification : $(100-2\times 3.5) ( 50 - 2 \times 3.5) = \SI{3999}{\meter\squared}$ ce qui correspond aux arrondis à la valeur souhaitée.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{8}
Pour répondre à cet exercice on pourra choisir la méthode graphique ou par le calcul qui donneront les mêmes résultats. \\
Dans un premier temps avant de résoudre l'équation il faut la trouver. A partir du schéma on va remarquer que :
\begin{itemize}
\item $h=x-20$ la hauteur
\item $l=x-40$ la largeur
\item $d=x$ la diagonale
\end{itemize}
Le triangle formé est un triangle rectangle donc d'après le Théorème de Pythagore : $$
d^2 = h^2 + l^2 $$
$$ x^2 = (x-20)^2 + (x-40)^2 $$
On développe les expressions avec l'identité remarquable ou la distributivité :
$$(x-40)^2 = (x-40)(x-40) = x^2 - 40x - 40 x + 1600 = x^2 -80 x +1600$$
De la même manière :
$$(x-20)^2 = (x-20)(x-20) = x^2 - 40x + 400$$
On réassemble :
$$x^2 = x^2 -80 x + 1600 + x^2 - 40 x + 400 $$
$$x^2 = 2x ^2 -120 x + 2000$$
Cette équation est bien une équation du second degré que l'on mettre sous la forme classique :
$$ 0 = 2x^2 -120x +2000 - x^2$$
$$ x^2 -120 x + 2000 = 0$$
Résoudre cette équation c'est retrouver la longueur de la perche. Graphiquement :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale = 0.1, yscale = 1]

\coordinate (O) at (0,0);
\draw[very thin,gray!80,ystep=1,xstep=10]  (0,-2)grid(120,3);
\draw[->, -latex] (0,0)--(120,0) node[right]{$x$};
\foreach \x in {10,20,...,120}{
^^I\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
^^I}^^I
\draw[->, -latex] (0,-2)--(0,3) node[above]{$y$};;
\foreach \y in {1,...,3}{
^^I\draw (0.1cm,\y) -- (-0.1cm,\y) node[left] {$\y000$};
^^I}
^^I\foreach \y in {-2,-1}{
^^I\draw (0.1cm,\y) -- (-0.1cm,\y) node[left] {$\y000$};
^^I}
\draw [domain=0:120] [samples=200] [color=blue] [line width = 1.6 pt] plot(\x,(0.001*\x^2-0.120*\x+2);



\end{tikzpicture}
\end{center}
Les solutions sont $x_1=20$ et $x_2=100$ cm. On choisit donc $x_2$ car une porte ne peut pas faire $20cm$ de diagonale (déjà que 1m...).\\
Retrouvons par le calcul :
$\deltaa{1}{(-120)}{2000}=6400$ il y a donc deux solutions :
\solsd{1}{(-120)}{6400} et donc $x_1=20$ et $x_2=100$\\

Conclusion les dimensions de la porte sont $h=80cm$ et $l=60cm$ (c'est une petite porte).
\end{Soln}
